[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-18b1e10f})
# 8 Режим отладки

[comment]: # ({/new-18b1e10f})

[comment]: # ({new-17174fc3})
#### Обзор

Режим отладки можно использовать для диагностики проблем
производительности на страницах веб-интерфейса.

[comment]: # ({/new-17174fc3})

[comment]: # ({new-0cf216e8})
#### Настройка

Режим отладки можно активировать отдельным пользователям, которые входят
в группу пользователей:

-   при настройке [группы
    пользователей](/ru/manual/config/users_and_usergroups/usergroup#настройка);
-   при просмотре добавленных [групп
    пользователей](/ru/manual/web_interface/frontend_sections/administration/users).

Когда *Режим отладки* активирован для группы пользователей, пользователи
из этой группы увидят кнопку *Отладка* в верхнем правом углу окна
браузера.

![](../../../assets/en/manual/web_interface/debug_button.png)

При нажатии на кнопку *Отладка* откроется новое окно ниже содержимого
страницы, которое содержит статистику SQL страницы, а также список API
вызовов и отдельные SQL запросы:

![](../../../assets/en/manual/web_interface/debug_mode.png){width="600"}

В случае проблем с производительностью на какой-либо странице, это окно
можно использовать для поиска основной причины проблемы.

::: notewarning
Активированный *Режим отладки* негативно сказывается
на производительности веб-интерфейса.
:::

[comment]: # ({/new-0cf216e8})
